## При запуске использовалось:
#### jdk1.8.0_102 
#### Сборщик проектов: apache-maven-3.3.9
#### Сервер: Apache TomEE

## Запуск с помощью maven:
Для того чтобы запустить приложение необходимо с помощью командной строки перейти в директорию где лежит pom.xml
1. cd путь_к_приложению
2. mvn clean install tomee-embedded:run -P "Tomee Ebmededded"

## Запуск с помощью докер:
Запустить файл docker-compose.yml
далее перейти localhost:9090/picture-loader
в моём случае работало не через localhost а через ip виртуальной машины: http://192.168.99.100:9090/picture-loader/


## Использование
Приложение запустится и выдаст страницу jsp, 
по которой можно:
 1. загрузить несколько файлов
 2. Ввести в текстовое поле uri к изображению.
 3. JSON только по запросу. для этого запроса я использовал postman (можно добавить как приложение в google chrome)
 тело для post запроса можно взять в  src/test/java/resources/encode-image.json
 
 либо можно передавать: post запросы по uri
 контекст_приложения/file-uploader/load
 поддерживаются: multipart/form-data , application/json
 
 для того чтобы сделать post запрос для json необходимо передать данные в следующем формате:
 {"data": "/9j/4AAQSkZ...." , "contentType": "image/jpeg"}
 
 **добавил get запросы для проверки результата:**
1. контекст_приложения/file-uploader/image/{id} - первичное изображение
2. контекст_приложения/file-uploader/image/thumbnail/{id} - preview изображения
 
Приложение запускается с помощью maven плагина встроенного tomee-embedded
При исполнении maven команды он сам разворачивает приложение, и должен показать uri для приложения и его доступных rest методов
Для хранения данных используется БД SQL H2 , она работает в памяти.
Используются спецификации Java EE: EJB, JPA, REST;  
Для тестов используется ApplicationComposer.class Который имитирует работу контейнеров. JUNIT и MOCKITO

добавлен .circleci

перейти с помощью командной строки в проект
и запустить: docker-compose -f docker-compose.yml up -d




